\begin{song}[remember-chords]{title={Sveta margareta}, band={Mi2}}

\begin{kitica}
C \\
Izgubljena iluzija \\
V čas zapisana skrivnost \\
a \\
Hormoni in telepatija \\
Trhel in nevaren most.
\end{kitica}

\begin{kitica}
C \\
Reka se duši pod ledom \\
Doma je mrzlo, tu še bolj \\
a \\
Kam zbežati pred pogledom \\
Ko ljubezen ni dovolj
\end{kitica}

\begin{kitica}
F              C \\
Tam kjer sveta Margareta \\
d             a \\
Skriva misli, šteje leta \\
F        d \\
Ura moje Margarete \\
F         G        C     a \\
Bije moje dni.
\end{kitica}

\begin{kitica}
C \\
Besede so meso postale \\
Naj ne ločim, kar je zvezal Bog \\
a  \\
»Milovat te budu stale \\
Dekuju za krasny rok«
\end{kitica}

\begin{kitica}
C \\
Bilo je včeraj in bo jutri \\
Midva sva ostala vmes \\
a \\
Vsak na svojem bregu sreče \\
Z ustavljenim korakom čez.
\end{kitica}

\begin{kitica}
F              C \\
Tam kjer sveta Margareta \\
d             a \\
Skriva misli, šteje leta \\
F        d \\
Ura moje Margarete \\
F         G        \\
Bije moje dni. \\
Svinja pijana \\
Adi Smolar
\end{kitica}

\begin{kitica}
E       A7             D              G           E \\
Delu sem izpit, padu in se šou napit, vse  \\
                         A7          D            G \\
gostilne sem obredu, a v eni obsedel.  \\
E                     A7             D \\
Ostal sem sam s sabo in z alkoholom v  \\
G       E                     A7              D \\
glavi, ko iz sebe  zaslišim glas, ki mi  \\
        G \\
tiho pravi : \\
A         E            D            A \\
Svinja pijana, spet si nažgan, \\
A             E \\
tolk si popil, \\
            D                 A \\
da boš kmau pokozlan, \\
A             E                D        A \\
prasec umazan, že spet si pijan, \\
A             \\
se boš spet valu, \\
       D   A   E \\
boš ves osran.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Ležal sem pod mizo, preživlu sem krizo,  hotel sem vstat in it drugam, a sem bil preveč pijan. V lastnem kozlanju med svinjarijo in čiki so iz otopelosti zbudili me kriki:
\end{kitica}

\begin{kitica}
Svinja pijana, spet si nažgan, le kolk si spil, da si ves pokozlan, prasec umazan, že spet si pijan, \\
glej, kje se valaš, saj si ves osran.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Počasi sem vstajal, ves svet se je  majal, prazno zrl sem v ljudi, vsi so dvojčki bili. Prišel sem domov, kjer  me je punca čakala, ko me je zagledala, je z gnusom dejala :
\end{kitica}

\begin{kitica}
Svinja pijana, spet si nažgan, le kolk si spil, da si ves pokozlan, prasec umazan, že spet si pijan, \\
kje si se valu, da si ves osran.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Pospremu sem jo do vrat, a pol sem moru spet kozlat, v stranišču sem zaspal, se školjke držal. Me zjutraj je našla gospa gazdarica in zarjula vame zaripla v lica :
\end{kitica}

\begin{kitica}
Svinja pijana, ste spet bil nažgan, le kolk ste spil, da ste ves pokozlan, prasec umazan, ste spet bil pijan, s prvim iz hiše, pa čim dlje stran!
\end{kitica}

\begin{kitica}
Ostal sem brez izpita,brez punce in stanovanja, spet se grem napit, ker sit sem tega sranja. Ko pijan bom v gostilni ležal, se našel bo nekdo, ki bo dejal :
\end{kitica}

\begin{kitica}
Svinja pijana, spet si nažgan, le kolk si spil, da si ves pokozlan, prasec umazan, že spet si pijan, \\
glej, kje se valaš, saj si ves osran. \\
Še je čas \\
Vlado Kreslin
\end{kitica}

\begin{kitica}
C                       e                 F     G \\
Lesk v očeh zamenjal sem za pesek \\
C                      e                   F   G \\
za opeko prodal sem svoj obraz, \\
C                     e                   F     e \\
svojo senco za petsto kvadratov \\
F                            G                        C  F   G \\
in nabavil nekaj psov, da krajšajo mi čas,
\end{kitica}

\begin{kitica}
C         e           F    G \\
Zdaj živim v tej hiši, \\
C         e   F \\
svoji zlati hiši. \\
e \\
Vrata odpiram le še tistim, \\
a               G            F                            G \\
ki prinašajo mi sveža jajca in odnašajo smeti.
\end{kitica}

\begin{kitica}
C                 d \\
Še je čas, da izvem,  \\
           F                 G               C \\
kaj je bolje: naj ostanem ali grem? \\
            d            F \\
Še je čas, da izvem, \\
          G                a   G \\
da ostanem ali grem.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Morda kdaj podrl bom ograjo, \\
morda kdaj pobegnil bom od tod. \\
V hišo se vselil bo nov obraz \\
z novimi, iskrivimi očmi, \\
isti ostanejo le psi.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Še je čas,da izvem,  \\
kaj je bolje: naj ostanem ali grem? \\
Zdaj je čas, da izvem,  \\
kaj je prav in kaj ne smem.
\end{kitica}

\begin{kitica}
e           a      e              F \\
A izdalo mi bo, oblačno nebo? \\
Še kikl'co prodala bom
\end{kitica}

\begin{kitica}

\end{kitica}

\begin{kitica}
G     C \\
Še kikl'co prodala bom, \\
         G                      C \\
Za sladko vince dala bom. \\
           C              G                C \\
Ne grem, ne grem, ne grem domov, \\
           G           G7        C \\
Sem žejna premočno.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Še jančico prodala bom, \\
Za sladko vince dala bom, \\
Ne grem, ne grem, ne grem domov, \\
Sem žejna premočno.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Še čeveljčke prodala bom, \\
Za sladko vince dala bom. \\
Ne grem, ne grem, ne grem domov, \\
Sem žejna premočno.
\end{kitica}

\begin{kitica}
Še... Prodala bom, \\
Za sladko vince dala bom, \\
Ne grem, ne grem, ne grem domov, \\
Sem žejna premočno.
\end{kitica}

\end{song}
